\section{Requisti}\label{sec:trustworthy-req}
Il requisito \trustcontrols\ viene rispettato introducendo in Moon Cloud il testing nella pipeline CI/CD dei
controlli. Nel farlo, si sono considerati i seguenti
requisiti. Con il termine \emph{prodotto} si intende l'insieme del software eventualmente da scrivere,
della creazione dei target di test, e delle modifiche alla pipeline attuale.

\begin{description}
    \item[\reqtestmreproducibility] I controlli devono essere eseguiti nello stesso modo in cui
    sarebbero eseguiti in produzione, tuttavia, i target di tali controlli devono
    essere realizzati in maniera tale da testare le capacità di rilevamento delle
    proprietà da parte dei controlli, in maniera riproducibile. Questo implica che,
    a meno di casi particolari, non si possono utilizzare come target degli host
    in produzione, poiché essi potrebbero venire aggiornati. Bisogna invece usare
    dei target che siano sì reali, ma la cui configurazione sia sotto il controllo
    di Moon Cloud. Per questo, si utilizza \dockercompose.
    \item[\reqtestmeasyimplemenentation] L'obiettivo non è realizzare un prodotto di testing completo,
    piuttosto un prodotto semplice, che fornisse le funzionalità
    di base necessarie all'esecuzione di test, in particolare: $i)$ la definizione
    di target di test, $ii)$ l'esecuzione dei controlli con input definiti, e $iii)$ il confronto
    tra l'output ottenuto con l'output atteso, per verificarne la conformità.
    \item[\reqtestmeasyusage] Deve essere possibile aggiungere in maniera semplice
    nuovi casi di test e nuovi target per i controlli. 
    \item[\reqtestmextensibility] Sebbene il prodotto inizialmente non comprenda un elevato
    numero di caratteristiche se non quelle minimali, esso deve essere realizzato in una maniera
    tale da consentire di aggiungerne ulteriori in futuro, se sarà necessario.
    Le varie scelte implementative devono quindi privilegiare un'architettura semplice,
    ma estendibile e facilmente mantenibile.
    \item[\reqtestmlightness] I controlli di Moon Cloud sono numerosi, e l'esecuzione dei test, compresa
    la parte di creazione dei target, non deve diventare troppo onerosa per l'infrastruttura
    di sviluppo di Moon Cloud. Per questo vanno privilegiate soluzioni di realizzazione
    dei target leggere. In particolare, si richiede che il tempo di vita dei target sia
    limitato al tempo necessario per l'esecuzione dei test dei controlli per cui tali
    target sono necessari. In questo modo si evita di avere delle risorse inutilizzate
    per un periodo di tempo potenzialmente molto ampio.
    \item[\reqtestmcommonint] A meno di un certo numero di chiavi \gitlabvariablestt,
    i file \gitlabci\ dei vari controlli dovrebbero essere uguali. Ciò implica che, per
    quanto i target di test possano essere complessi (ad esempio composti da numerosi
    servizi), deve essere possibile interagirvi con una interfaccia uniforme. Ad esempio,
    con uno stesso comando deve essere possibile testare un controllo con un singolo
    semplice target ed anche un controllo con un più target, ciascuno complesso e
    composto da più servizi. 
\end{description}
